應對顏料水

應對 #顏料水

特性
染料入面有稀釋左嘅 聚甲基丙烯酸甲酯 Acrylici 成份，乾左之後會好難洗甩，就咁揾水無用，一定要盡快清洗

建議
包全身，完事棄裝
- 頭：先用衫 #包頭 、頭盔、眼罩、口罩
- 頸、手：保鮮紙
- 身：全可即棄black bloc
- 鞋：即棄鞋、拎多對
- 重要：最上層要着件防水外套／雨褸

皮膚
方法一：醋 + 水 (比例1:3)
將手浸喺醋水約5分鐘，要邊浸邊捽

方法二：蘇打粉 + 溫水 (比例1:1)
蘇打粉水要攪勻，最好係用流動溫水邊沖邊捽，來回倒五六次就得

如果有兄弟身上面中左好多染色劑，要揾個浴缸浸落去！

衣物
方法一：氨水（即係阿摩尼亞水）
用氨水浸15分鐘，然後再用冷水浸15分鐘

方法二：棄掉染色衣物

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal

接放學嘅人可以準備下

1845 現場手足報料：「啱啱試過含酒精濕紙巾可抹走顏色水」
幫忙廣傳

地區的兒子需要接送

要拖鞋換 小心螢光鞋底路

就杜浩成法官作出有罪假定及煽動他人侵權之言論作出投訴（2）